有冇水吧師傅解釋下撞茶原理

如果話要去澀去青臭，茶唔靚點都會澀，或者煲得太耐焗得太耐都會。

如果係為左d茶葉更出味，點解唔攪下佢焗耐d？

如果係為左過濾，咁點解唔用咖啡濾網？撞茶係咪整色整水？

我都想知 有無人可以科學化解釋

以前返過陣水吧，我都唔知點解要撞茶，不過撞完出嚟真係香同滑啲，同埋有啲客都會望住你整

記得第一次整完之後冇咗半煲茶

香就係因係空氣打入左茶入面令茶香釋放，但滑就好似唔多關事，飲紅酒又唔見撞幾下先飲

自己錯覺掛

不過撞茶其中一個步驟要將啲茶撞茶袋 可能係茶袋逼啲茶出黎會滑啲？

要等資深水吧師傅解答

Mix 得好啲

是咁的 啲師傅係自己出去收人着過嘅二手絲襪
最好二十中到尾 咁先有啲青澀 所以點解人地啲襪賣咁貴
你地無用過呢個方法咪沖唔返囉 行內秘密黎

撞茶係因為要較茶香 茶色 同口感
原理咪同打蛋一樣 越多空氣就越滑
茶香茶色 睇組合姐
組合得差就濁同唔香

撞個陣energy大啲 chemical reaction 快啲

利申：中三chem

同你拎搞棍搞奶茶 搞阿華田一樣者

打咁多空氣入去唔怕飲到肚風咩？

你有冇發覺出街飲親野都會打ur

d茶葉受到撞擊會改變個磁通量

邪風入肚

咁係StarFucks 飲Cappuccino果啲港豬咪

解條毛咩
中國好多技術都係唔覺意撞撞下
就點解整到chok到個技術出嚟

跟本就唔會有解釋

其實唔係撞空氣落去所以滑左

係空氣接觸令茶入面既tannin單寧酸氧化，從而令茶身口感更滑

飲紅酒要透氣都係一樣原理，令佢smooth d無咁鞋，只不過撞茶就可以加速氧化，但你無理由拎紅酒去撞掛

咁用打泡器將空氣打入茶咪仲有效率？兩個壺倒黎倒去似玩雜耍多，都唔知係咪以前d師傅冇料扮四條，扮到好pro咁

打泡器杯茶咪有茶泡囉點飲

好似cappuccino唔係仲好飲d咩

Cappu奶茶好似ok

首先，所謂撞茶係咪即係將啲茶隔住絲襪由一個壺倒落另一個壺？

我外行人聽唔明咩叫撞茶